中國在南太平洋勢力增 紐西蘭：威脅國安

中國在南太平洋勢力增 紐西蘭：威脅國安

路透社報導，紐西蘭政府今天(6日)公布一份國防報告，當中警告中國在南太平洋影響力增加，可能會破壞區域的穩定。此說可能引發中紐雙邊關係緊張。

傳統上，紐西蘭與澳洲是南太平洋的兩大要角。但紐國這份國防報告卻指出，紐西蘭目前正在區域小島國之間失去影響力，輸給中國大陸。

報告指出：「紐西蘭國家安全仍與太平洋地區的穩定直接相關。隨著太平洋島國發展…諸如紐西蘭與澳洲等(小島國的)傳統夥伴，將在維持影響力上遭受挑戰。」「中國對人權與資訊自由的觀點，與紐西蘭盛行的觀點相違背。」

紐西蘭先前已宣布，將把對外援助增加近三分之一，部分原因便是要遏制中國在南太平洋日增的影響力。

紐西蘭國防部長馬克(Ron Mark)也在威靈頓(Wellington)告訴記者：「我們生存在混沌的年代，世界正在改變，強權競爭已再度浮現。」

對太平洋地區而言，澳洲是最大的援助提供者，今年就撥出1億6,640萬澳元(1億2,900萬美元)的資金。不過分析家指出，隨著澳洲出現龐大預算赤字，未來經濟援助預算將降到紀錄新低，為中國開放門戶。

根據澳洲智庫羅伊研究院(The Lowy Institute)，中國對南太平洋的經濟援助正顯著增長，2016年的前十年，估計共投入17.8億美元。中方則否認使用援助計畫，來增強在南太平洋的影響力。

加入圍堵

就快比人踢出five eyes

聯軍又多一國

外交部未講都已經估到：這是維護中國領土主權，雖遠必誅

中國人幾時向北發展侵佔俄佬領土，光復大元國土。近代德國同法國都未攻入俄佬首都，幾時嚟番個創舉，以示中華國威

又係贏國